<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | K]]></title>
  <link href="http://k.arttechresearch.com/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://k.arttechresearch.com/"/>
  <updated>2015-10-25T20:43:24+08:00</updated>
  <id>http://k.arttechresearch.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[K]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Blogging]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2015/10/24/blogging/"/>
    <updated>2015-10-24T23:36:19+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2015/10/24/blogging</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>日志</h2>

<p>最近一直在整理日志，从2005年至今，从最初的第三方平台，到后来自己搭建平台；从博客的新兴，
到如今的末落；从web 1.0到2.0，再到移动时代；从读书年代，到如今离校多年，无论技术如何更新
换代，最怀念的依然是博客时代：当年的博友，当年的讨论，还有当年前辈们的指引。</p>

<p>10年前，曾经和博友说：“如果可以在这个博客呆10年，不知10年后的我们会怎样”，在经历了初期试
用各种博客平台，到后来选定后的安定一处，我真的在那个博客呆了整整10年，看着平台的兴盛到末
落，也看着一家互联网企业从当年国内的领军到如今的奄奄。10年，有太多的故事，无论从哪个角度
切入，似乎都是一部漫长的故事。但，当年一位博友说，回忆录需要在临终前写，倒叙的方式，所以，
现在的自己还不适合回忆。有趣的是，当年博友们的年纪，也是我现在的年纪，回想当年说过的一些
话，似乎也是一一验证，我依然非常想念那时的朋友，尤其是如今微信盛行的年代，博客其实更适合
更加深入的思考，写短了不好看，但写太长似乎也不能频频更新，当年适时而生的轻博客，在国内也
只算是昙花一现，一下子就被微博和后来的微信淹没。</p>

<p>很多话想说的时候，总会是无言收场，尤其是这两年体会到人生、命运以及日常现象的多样性和复杂性，
似乎站在每个人同样的角度看问题，一切都成了可理解，当事物变得可理解的时候，同时觉得批判反而是
不合适的，便更加觉得沉默反而是平和安宁的方式。在网络写文章是有风险的，尤其是见过互联网大大小
小的人肉搜索和语言暴力事件之后，理性的讨论需要以尊重和共识为前提。</p>

<p>我不确定博客是否在以后会有复兴的时代，但短期肯定是不会了。微博和微信虽然便捷，也非常适合记录
一闪而过的灵感；而更深入的思考，我依然以为博客是适合的方式。我从来没想过以营销的方式来运营这
个地方，一如过去只是一群相熟的博友的笔头交流那般。太热闹了容易失真。</p>

<p>断不成续，暂且以此，作为这个地方的起点吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[The Colors]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2015/10/15/the-colors/"/>
    <updated>2015-10-15T12:31:35+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2015/10/15/the-colors</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>修色</h2>

<p>准备把默认的背景色白和页面的背景色淡灰对换一下，不想没这么简单。
一旦修改，同页面的其他的配色必须重来。</p>

<p>不知哪位画家曾记，某年某月某日，他呈递了一幅人像给皇帝，皇帝过目，
希望小修一个小部位。画家答曰：“若修改，则需XX天。”
皇帝不解，画家解释说：“修了这一小处，其他XX，XX等部位也需要一并修改。”</p>

<p>事物关联性这么奇妙，稍微改动一下，整体就变化了。而我自己的页面，主要是
配色改变了，色彩对比度变了，牵动其他地方也需要修改，估计需要把整个主题
切换，才能呈现我相对合意的界面。大修。</p>

<p>色彩也有其有趣的地方，比如，深色背景＋浅色前景，更能突出内容，这也是现在
很多大型网站所用的配色方案：浅灰色的背景＋白色的前背景＋深灰色的字体＋主题
颜色作高亮。扁平化的设计，主题突出，内容清晰，阅读体验好。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Just for Fun]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2014/09/02/just-for-fun/"/>
    <updated>2014-09-02T11:35:22+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2014/09/02/just-for-fun</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>夜不能寐，遂起来看动漫。现在已经习惯用法英中切换，用于学习各种不同的表达，脑子里浮现出这样的句子：</p>

<p><strong>我在用法语英文字幕看关于中国饮食的日本动漫。</strong></p>

<p>玩味之处，是法、英、中、日都集合在句子里，我又试着把它转换成英语：</p>

<p><strong>I am watching a Japanese comic in French that with the subtitle in English,
which is about the Chinese cuisine.</strong></p>

<p>玩味之处，还是把Japanese, French, English, Chinese融合到句子中。</p>

<p>顺着思路，写了一道题：</p>

<p>汉语等级考试之听力题，现在请听题：<br/>
甲：我在用法语英文字幕看关于中国饮食的日本动漫。<br/>
问题：请问我在看哪国的动画片？<br/>
（1）法国<br/>
（2）英国<br/>
（3）中国<br/>
（4）日本</p>

<p>胡闹一下。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[What Makes a Successful Casual Game]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2014/08/04/what-makes-a-successful-casual-game/"/>
    <updated>2014-08-04T12:56:02+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2014/08/04/what-makes-a-successful-casual-game</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Recently, I played both casual games: one is Circle the Cat which is the
simplified version of Chinese Go, another is Fluppy Bird which is like a game
we played in the childhold.</p>

<p>I found they have some common factors:</p>

<p>&ndash; It is easy to play, users just need to tap tap tap.<br/>
&ndash; It is difficult to pass, it needs some strategies if the users want to pass the games.<br/>
&ndash; Both are modified from the traditional games.</p>

<p>Because it is easy to play, users can play it at the leisure time; because it
is not easy to pass, it pushes the users to think about the strategies, and
then shared the scores with their friends, that makes the game popular.</p>

<p>In the contrast, as a developer, learns the strategies from the traditional games, designs the
cartoon images which please the users, and uses the users' languages, perhaps it
is one of the strategies when develop a casual game.</p>

<h2>休闲游戏</h2>

<p>近来玩了两款游戏，一个是在微信非常流行的《围住神经猫》，另一个是《Fluppy
Bird》，发现两者有着共同的特点：</p>

<p>&ndash; 玩法简单，神经猫只需点点点，小鸟也是。<br/>
&ndash; 策略不简单，神经猫带着围棋的解法，小鸟需要时间习得平衡（时间、方向、重力）。<br/>
&ndash; 两者都是传统游戏的改良，带上了可爱的界面，可亲民。神经猫改自围棋，披上了神经猫的网络用语；小鸟像小时候玩的小球不能碰着旁边的铁圈，也像小时候玩的飞机，披上了可爱的小鸟造型，也让人联想起愤怒的小鸟这款游戏。</p>

<p>因为玩法简单，用户可以在闲暇的时候玩；因为策略不简单，激起了用户挑战的心理，再加上晒成绩或有排行榜，更增添了游戏传播的可能性。</p>

<p>而作为开发者，把传统游戏修改为符合时代特征的语言和卡通形象，也是开发的一种思路吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Composing Song Ci With Chinese Herbs]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2014/07/09/composing-song-ci-with-chinese-herbs/"/>
    <updated>2014-07-09T21:00:00+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2014/07/09/composing-song-ci-with-chinese-herbs</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>药名联句</h2>

<p>看着别人用中药名联句(<a href="http://www.douban.com/note/368114269/">相思续断半夏风</a>)，也试了一试：</p>

<p>寒水石，<br/>
忍冬待半夏。<br/>
千里红花炼沉香，<br/>
一枝玉竹筑仙茅。<br/>
天冬何时了。</p>

<p>药名：寒水石，忍冬，半夏，红花，沉香，玉竹，仙茅，天冬</p>

<h2>Composing Song Ci with Chinese Herbs</h2>

<p>Someone composed <a href="http://www.douban.com/note/368114269/">Song Ci with the names of Chinese Herbs</a>, then I had a try, just for fun:</p>

<p>With the white stone standing besides the iced water,<br/>
It is waiting for the mid-summer in this winter.<br/>
Using thousands of the red flowers to make a bottle of perfume,<br/>
A pretty bamboo to build a maison in the paradise.<br/>
When will be the end of this winter?</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
