<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | K]]></title>
  <link href="http://k.arttechresearch.com/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://k.arttechresearch.com/"/>
  <updated>2016-02-01T17:00:37+08:00</updated>
  <id>http://k.arttechresearch.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[K]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[SNS]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2016/01/08/sns/"/>
    <updated>2016-01-08T17:11:58+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2016/01/08/sns</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>社交网络</h2>

<p>由最初的邮件，到IM如ICQ，QQ等；再到博客，微博和轻博客；再到移动端诸如Instragram，Line，微信，沟通工具的变化，不过是由电脑，再而网络发展，由web1.0到2.0，再到移动端，电子设备和网络技术的更新换代，跟随着软件的相继更新，就像一个系列，一整套设备（软硬件）同时切换，但，人没有变，只不过切换了电子设备和应用软件，人谈论的话题也没有变。</p>

<p>最近小学同学进入了我微信圈，让我想起了当初QQ的发展，最初只是国内的ICQ，国内有了QQ，逐渐由早期上网的用户，扩大到普罗大众，随着用户群体的扩张，腾讯完成了产品的纵向和横向扩展。而现在通用的微信，腾讯似乎在把QQ的用户群体，逐渐扩展到微信用户，而微信，亦如当年的QQ，一样地盛行起来。于是，由最初微信的小圈子，到现在微信扩展到由我的同事朋友，再到亲戚同学（小学同学），无论人在世界何地，曾经遇到的人和环境，随着网络的入侵，连二带三地全部回来了。看着同学们谈论的话题，其实跟以前的QQ群并没有什么异样，不变的是人性。宏观的定性，总是稳定的，千百年过去了，人性还是那么地亘古不变，经典和大师以及他们的作品，显得更加经典。</p>

<p>看着发展壮大的微信群，看着各个群里谈论的话题，社交网络，说到底，还是人的社会。物以类聚，人以群分，在群里也是相似的。正是因为用户多样化了，用户需求也多样化起来，产品功能也会不断增加或删减（其实这是更新）。</p>

<p>无论电子设备和应用软件如何更新换代，人的交流，依然是重质不重量。所以，我依然怀念着当年博客里纯粹思想的交流，博客是经过思考的文字，经过深层思考的话，更值得深入探讨。</p>

<p>最近让我失望的还有另一个圈子，是豆瓣，这个曾经只以书、音、影结伴的网站，我承认，一开始我便觉得豆瓣的页面交互不够扁平，所以，一开始我只使用它记录个人的书、音、影，而不将其作为社交网站。随着微信圈的热情退散，最近加入了豆瓣圈，但豆瓣圈在向年轻化、浅层化发展，所以，很快，到昨天为止，我还是失望，准备将其回到最初的记录书、音、影的状态。如果找到一个更好的替代产品，我将弃用豆瓣，但，惊讶的是，国外目前还没有找到一个书、音、影结合的网站，书虽然有GoodReads，但用户体验一般，Amazon上也有书评，但那里的功能更多是作为购书的参考，缺少更加深层的探讨性质；影有YouTube，但YouTube也不是一个电影评论网站，发布视频和电影评论还是有差别的。或许我可以尝试自己整合一个。</p>

<p>豆瓣现在的产品线太多，太杂，页面布局和交互，都非我能满意的产品。如果连人群也不能深入思考和评论，那就失去了社交网站的意义。或者说，豆瓣未能满意我个人用户的个人需求。</p>

<p>现在退回我个人博客是好的，在这里，可以作相对深入一些的思考；我也没有营销过这片土地，有人观之则观，无人过问也是乐得自在。</p>

<p>志趣相投者难遇，随遇而安。安耕于Github和Twitter或是一些技术论坛，也是好的，毕竟这些都是因为志趣相投而聚在一起的群体，这才是社交网络的意义吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[MOOC]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2016/01/07/mooc/"/>
    <updated>2016-01-07T14:46:32+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2016/01/07/mooc</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在MOOC的三大学习网站里，edX，Coursera，Udacity的定位是不同。</p>

<p>edX，以MIT和Harvard为主，引领着美国其他常春藤学校，精品课程较多，而文科和社科性质的课程，是很好的；而现在引入的工业协会和微软等，也是edX的核心竞争力之一。</p>

<p>Coursera，课程大而全，非常像综合性大学，汇聚了世界各大高校，而各个水平的高校和各个学科的课程，都可以在此找到；斯坦福的课程也主要在此。</p>

<p>Udacity，更像是理工科学校，而又以计算机科学为主，与工业界挂钩，计算机专业的人，可以在这里找到很好的企业培训，这边的课程以实用性为止，如果是计算机课程，我是非常喜欢Udacity的课程的。</p>

<p>但，如果是计算机专业，单是上网课是不足够的，项目，尤其是企业项目，才是进步最快的学习方式。以项目带动学习，在项目中碰到问题，然后再寻找课程学习具体的内容，这样的学习动机，效率是明显的。有意识地建立自己的知识架构，拓展枝叶，这是我的学习方式。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Knowledge Refactoring]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2015/12/31/knowledge-refactoring/"/>
    <updated>2015-12-31T00:24:26+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2015/12/31/knowledge-refactoring</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>知识的重构</h2>

<p>1</p>

<p>从模糊到清晰，再从清晰到模糊，如何结构化自己的知识体系？</p>

<p>知识总在更新迭代，每一次的更新，都可能推翻过去的认知，重建起新的结构，就如代码的重构。
我尝试过去结构化自己的知识技能树，但，整体而言，需要大量的笔记为依托。微博适合记录一闪
而过的灵感，因为轻松，短小，可以自由地天马行空；博客，适合做稍微长篇的记录，重构一小块
的知识树；再整体的体系，是书籍，要写成一本书籍，还是需要大量的笔记为依托，再重新编排这
些笔记，使之结构化。记录，总是好的开始，也是灵感的重现，为日后作参考提供了有效的线索。</p>

<p>所以，我喜欢记笔记，包括在写代码的时候，边开发边记录的开发步骤，也为今后的步骤重现，提
供了极大的方便。</p>

<p>文字是清理思绪的有效方法。回顾过去，依然觉得在曾经的博客岁月里，文思泉涌，思维活跃；另
外，文字可以帮助清晰表达自己的观点；而在编写文字的时候，脑子的思路会变得越来越清晰，并
且，可能会出现新的想法，或发现新的结构。</p>

<p>总结：</p>

<p>－ 微博：记录一闪而过的灵感<br/>
－ 博客：梳理小模块的知识<br/>
－ 书籍：整理知识树</p>

<p>2</p>

<p>如何系统地获取知识树？</p>

<p>如果是专业知识和概念，若初始没有太多的了解，维基百科是很好的开始，然后顺着维基百科的
总结，做笔记，顺藤摸瓜，再对应的参考文章链接，再阅读，再找对应的参考链接，可以尽快地
找到该领域的知识结构。</p>

<p>另外一个途径，是谷歌的论文搜索，可以了解前人已经做了什么。</p>

<p>若需系统化地了解专业知识，书籍是非常好的选择。</p>

<p>若是代码，起了一个新想法，先在Github或谷歌搜索一下项目，看看前人是否已经做了相应的工
作，如果碰到好的实现，就不必再重复造轮子；如果实现尚可，可以改进代码；如果碰不到或没
有好的实现，再自己重新起一个新项目。</p>

<p>3</p>

<p>知识是如何迭代的？</p>

<p>随着认知的深入，知识树会更新，重构原有的知识树，重新结构化；然后再深入了解更多的内容，
再结构化，经过几轮的迭代更新，会出现比较完整的知识树。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[A Little Bird]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2015/12/27/a-little-bird/"/>
    <updated>2015-12-27T21:10:14+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2015/12/27/a-little-bird</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>小鸟</h2>

<p>小鸟和妈妈住在树林里，有一天，小鸟想到树下看看地面。这时，恰好风雨，树枝与地面平衡，小鸟顺着树枝
到地面了。</p>

<p>到了地面，小鸟想回到树上，小鸟看看树上，蹦啊跳呀，尝试几次，跃回了树上，回到了最初和妈妈站立的地
方。小鸟哭了，妈妈转身，看着小鸟，惊讶不已。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Reading]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2015/11/08/reading/"/>
    <updated>2015-11-08T02:48:04+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2015/11/08/reading</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>夜读</h2>

<p>读杨绛先生的《我们仨》，在深夜，绝迹于微信之后，重拾夜读，一如去年夜读法语那般，似乎，已是很
久远的事情，但，这份阅读的宁静，又让时光延长了，一个短暂的夜，变成了杨绛先生一家的一生，如时光
穿梭机。</p>

<p>我是喜欢杨绛先生的，从读到她最希望得到的法宝是隐身衣，再读到《我们仨》，不过是加深了对杨先生的
喜爱。杨先生的淡然处世，平安度她过了运动时期。杨先生叙事的文字平实，又很容易想起三毛；杨先生
和钱钟书先生的感情，再联想到三毛和荷西。不过杨先生和三毛是不同的，杨先生更安宁，三毛是不羁的，
但两人的文字都真实。</p>

<p>顺着杨先生梦境般的描述，走过了奈何桥，再回到旧时光，回忆的点点滴滴，陪伴着老人剩余的生命，这
样的回忆，应该也是甜蜜的，只是，对一位92岁高龄的老人，或许意味着更多，我很想了解一位已然104岁
的老人现时的生活。到底是有多淡然的态度，才能波澜不惊地面对生活的起伏动荡；但，无论多淡然的人，
在面对生离死别、生老病死这样的自然规律和现象时，还是会无助的。</p>

<p>但愿这样的夜读继续。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
