<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | K]]></title>
  <link href="http://k.arttechresearch.com/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://k.arttechresearch.com/"/>
  <updated>2015-12-30T23:02:30+08:00</updated>
  <id>http://k.arttechresearch.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[K]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Startups and International Companies]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2015/12/27/startups-and-international-companies/"/>
    <updated>2015-12-27T21:25:06+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2015/12/27/startups-and-international-companies</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>创业公司和跨国企业</h2>

<p>创业公司，如何转变成跨国企业？从创业公司到跨国企业，经历了什么样的历程？是什么得以使创业
公司，转变成跨国企业？由创业公司，转向跨国企业，内部和外部做了什么相应的调整？</p>

<h3>创业公司</h3>

<p>什么样的创业公司可以迅速壮大，快速成为跨国企业？如果以互联网为例，也许就是：</p>

<p>－ 提供很好的产品<br/>
－ 这款产品短期内积累了大量的用户<br/>
－ 企业找到类似永动机似的商业模式<br/>
－ 企业对自身的产品精益求精</p>

<p>当企业成长到一定阶段的时候，逐渐开始了流程化；如果继续稳定发展，垂直或横向拓展自身的产品线。
如果继续，也许会成为寡头。</p>

<p>企业基因就像生物基因，也许在初创企业的时候，基因已经决定。在互联网公司，如果是技术背景很强的
创始人，接下来的发展方向，可能也会更偏向技术，而这家公司的技术实力也会很强；商业背景的创始人，
若没有技术背景，可能企业的发展方向更偏向商业管理，而技术部分只能依赖他人或是外包，这有点像电
子商务，除了亚马逊等类似的企业，很多电商网站，都依赖着更多人力的服务和物流，这不属于纯技术公司，
而只是将传统的实体商店转到了线上，盈利模式并没有多少创新，只是在销售流程上做了转变。</p>

<p>作为一家科技公司，技术背景一定足够强，才足以让自身在技术领域上占得一席之地，当然，如果一开始
定位就非科技公司，则另当别论。</p>

<p>而对于初创企业的管理，如果创始人背景来自于大型外企，那样他/她很可能很快地复制一套外企的管理风格。
但凡管理制度，复制并不等于完全拷贝，所有的流程和方法，都需要一定的定制和修改，以适应相应的模式。
而在实施任何管理制度的时候，首先问：这是否提高了效率？这是否提高了产品质量？若不是，则否决；若
是，则执行。</p>

<p>初创企业应该招聘什么样的人？相类背景，相同愿景的人，更容易沟通。所以，找到自己的同类，可以减少
很多沟通上的磨擦，大大减少沟通成本。企业的竞争，其实是人才的竞争，招聘什么样的人才，主要还是
看公司的愿景，需要实现什么样的目标，然后寻找可以实现这个目标的人才。每个人都各有所长，找到合
适的人才是重要的。</p>

<p>另外，初创企业是否就不需要流程？流程只是提高效率的方法之一，流程也可大可小，但流程的目标是
提高效率，定义流程的时候必须清晰，必须确保各项事务都是清晰的，混乱和杂乱只会导致更多问题。
你可以说我们这里完全没有流程，但自己必须明确，内部的各项事务都是清晰明确的。</p>

<p>初创企业不是杂乱和混乱的代名词，更不能把“创业公司”作为杂乱和混乱的借口。初期的混乱是可以接受的，
但，一段时期之后，还是需要找到一种模式，把这种可行的模式抽取出来，形成一种惯例或有效的工作方式。</p>

<h3>跨国企业</h3>

<p>这里只讨论处在市场领导者地位的跨国企业。</p>

<p>跨国企业的优势在于，长期积累下来的各种资产，知识、流程、业务、客户、产品、技术等；跨国企业也有
初创企业时期，那，是什么样的转变，得到让其由初创企业转换成跨国巨头呢？这中间经历了什么样的历程？</p>

<p>当初创企业的用户不断增长，盈利不断增长，产品在市场的占有率逐渐呈饱和趋势，这个过程，初创企业
很可能已经经历过了内部管理的流程化和标准化，产品也许也经历了几番改革换代，当市场占有率呈饱和
趋势时，企业需要重新寻找新的增长点，于是有了新业务的拓展，无论是垂直还是横向扩张。问题是，初
创企业处在什么阶段，适合加入流程管理？如果产品原型已经比较稳定，越早找到内部的管理模式越好。</p>

<p>而企业扩张，除了产品线外，可能还有市场的扩张。本地市场出现饱和的时候，开始寻找外部市场，于是
有了跨国办公室，而自身产品，也可能因此做了相应的调整。这时，跨国企业的原型初现端倪。由一个国家
到多个国家，逐渐形成区域市场；再由区域市场，逐渐拓展到其他区域，形成全球市场。</p>

<p>和传统企业相比，互联网企业的全球化更容易、更迅速，如果是英文站点，那样多个国家的用户一开始
就可以参与其中，然后再对站点做多语言的本地化。或者，如果一开始站点的目标就是全球用户，在做
站点规划的时候，就把本地化规划其中。</p>

<p>当初创企业逐渐转向跨国企业的时候，内部管理和流程必然也会随之更新换代，或复制一套总部的管理
模式，再做本地相应的调整；而组织结构也会随之变更。而在这些转变的情况下，有意思的是，人才的
变更，不同时期的企业需要不同类型的人才，当企业在逐渐壮大的时候，人才也必将革新。人少的时候，
管理不是太大的问题；一旦人数增多，管理问题就会呈现。所以，越快找到内部适应的管理模式越好。</p>

<p>什么样的管理模式才是内部适应的管理模式？适应自身企业的业务流、组织结构和工作风格，经过实践
证明这样的模式确实提高了工作效率和产品质量的，就是内部适应的管理模式。任何管理方法都需要
经过企业内部的定制，才能和企业相融合。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[A Little Bird]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2015/12/27/a-little-bird/"/>
    <updated>2015-12-27T21:10:14+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2015/12/27/a-little-bird</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>小鸟</h2>

<p>小鸟和妈妈住在树林里，有一天，小鸟想到树下看看地面。这时，恰好风雨，树枝与地面平衡，小鸟顺着树枝
到地面了。</p>

<p>到了地面，小鸟想回到树上，小鸟看看树上，蹦啊跳呀，尝试几次，跃回了树上，回到了最初和妈妈站立的地
方。小鸟哭了，妈妈转身，看着小鸟，惊讶不已。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Reading]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2015/11/08/reading/"/>
    <updated>2015-11-08T02:48:04+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2015/11/08/reading</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>夜读</h2>

<p>读杨绛先生的《我们仨》，在深夜，绝迹于微信之后，重拾夜读，一如去年夜读法语那般，似乎，已是很
久远的事情，但，这份阅读的宁静，又让时光延长了，一个短暂的夜，变成了杨绛先生一家的一生，如时光
穿梭机。</p>

<p>我是喜欢杨绛先生的，从读到她最希望得到的法宝是隐身衣，再读到《我们仨》，不过是加深了对杨先生的
喜爱。杨先生的淡然处世，平安度她过了运动时期。杨先生叙事的文字平实，又很容易想起三毛；杨先生
和钱钟书先生的感情，再联想到三毛和荷西。不过杨先生和三毛是不同的，杨先生更安宁，三毛是不羁的，
但两人的文字都真实。</p>

<p>顺着杨先生梦境般的描述，走过了奈何桥，再回到旧时光，回忆的点点滴滴，陪伴着老人剩余的生命，这
样的回忆，应该也是甜蜜的，只是，对一位92岁高龄的老人，或许意味着更多，我很想了解一位已然104岁
的老人现时的生活。到底是有多淡然的态度，才能波澜不惊地面对生活的起伏动荡；但，无论多淡然的人，
在面对生离死别、生老病死这样的自然规律和现象时，还是会无助的。</p>

<p>但愿这样的夜读继续。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Business Models]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2015/10/26/business-models/"/>
    <updated>2015-10-26T22:38:09+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2015/10/26/business-models</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>商业模式</h2>

<p>2008那年坐地铁，经常会碰到免费派报纸还送一些小礼品（水或纸巾等）的情况，当时还好奇，报纸
从何盈利，然后知道了广告在支持着报社、杂志社的日常运营。相比小时候每天订阅的报纸，当时
的商业模式，也许也是时代和行业的一种革新。</p>

<p>再到后来，接触到互联网的商业模式，更是五花八门了。恰好有人提起，随手记记自己知道的免费的商业模式。</p>

<h3>1. 广告</h3>

<p>2008年前，这可能是大多数互联网企业的盈利方式之一，尤其是网络刚普及的时候，大量网站如雨后
春笋，早起的鸟儿，只要保持网站的一定流量，广告收益足以维持网站运营。那时也有很多站长自立
门户。</p>

<p>典型企业：谷歌广告</p>

<h3>2. 佣金</h3>

<p>媒介平台常用的一种方式，平台类似集市，只是提供一个载体，平台用户分成两类，平台在交易金中
抽取提成。提成一般是交易的百分之几。用户可以是买家和卖家，雇佣者和被雇佣者，教师和学生等。</p>

<p>典型企业：eBay、Freelancer。</p>

<h3>3. 阶梯式</h3>

<p>有些以用户作分类，有些以功能作分类。如果是以用户作分类，比如个人用户和企业用户，普通会员和
高级会员等；如果是以功能作分类，基础功能免费，高级功能（附加增值功能）付费。</p>

<p>典型企业：LinkedIn</p>

<h3>4. 捐赠</h3>

<p>接受个人或机构的捐款。</p>

<p>典型企业：维基百科</p>

<h3>5. 初创企业</h3>

<p>初创企业为了培养早期用户，也会提供免费的产品和服务，尤其是这两年，移动端的叫车软件和外卖软件
早期一般会给用户补贴，鼓励用户使用新产品，以培养早期的一批用户。移动端的互联网金融，也有类似的
现象。</p>

<p>典型企业：滴滴打车、淘点点</p>

<h3>6. 增值服务</h3>

<p>给主流用户提供免费的产品，然后挖掘用户价值，给特定的企业提供相应的产品和服务。比如在线教育平台，
除了提供免费课程外，认证证书付费外，还为企业提供人才（猎头角色）。也有一些数据公司，给用户提供一
种产品，然后给特定企业提供数据服务。</p>

<p>典型企业：Coursera</p>

<h3>7. 咨询服务</h3>

<p>一些开源的软件，软件是免费的，但咨询和方案是付费的。</p>

<p>典型企业：Linux、Ｒ、Hadoop</p>

<h3>8. 线下业务</h3>

<p>有些站点，线上平台只是交流的接口，线下业务才是盈利的核心。这种情况，似乎传统行业转互联网企业
的情况比较多。比如一些在线二手车交易平台，公司内部会有专人收购这类车，再转手卖出；比如一些电商
平台，线上只是订单，线下产品配送，售卖产品才是核心。</p>

<p>典型企业：亚马逊在线商店</p>

<h3>总结</h3>

<p>企业的盈利模式，免费只是表象，背后一定有其他业务在支撑着运营。而在互联网企业中，企业的盈利模式
很可能是多样的，是几种方式的结合。</p>

<p>回到传统行业或传统的商业模式：提供一种或多种付费产品和（或）付费服务，互联网企业的“免费”的盈利
方式，几乎都是一种或几种其他业务，支撑着一个大容量的免费的用户平台。从这点看，还是很遵守八二法
则的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Blogging]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2015/10/24/blogging/"/>
    <updated>2015-10-24T23:36:19+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2015/10/24/blogging</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>日志</h2>

<p>最近一直在整理日志，从2005年至今，从最初的第三方平台，到后来自己搭建平台；从博客的新兴，
到如今的末落；从web 1.0到2.0，再到移动时代；从读书年代，到如今离校多年，无论技术如何更新
换代，最怀念的依然是博客时代：当年的博友，当年的讨论，还有当年前辈们的指引。</p>

<p>10年前，曾经和博友说：“如果可以在这个博客呆10年，不知10年后的我们会怎样”，在经历了初期试
用各种博客平台，到后来选定后的安定一处，我真的在那个博客呆了整整10年，看着平台的兴盛到末
落，也看着一家互联网企业从当年国内的领军到如今的奄奄。10年，有太多的故事，无论从哪个角度
切入，似乎都是一部漫长的故事。但，当年一位博友说，回忆录需要在临终前写，倒叙的方式，所以，
现在的自己还不适合回忆。有趣的是，当年博友们的年纪，也是我现在的年纪，回想当年说过的一些
话，似乎也是一一验证，我依然非常想念那时的朋友，尤其是如今微信盛行的年代，博客其实更适合
更加深入的思考，写短了不好看，但写太长似乎也不能频频更新，当年适时而生的轻博客，在国内也
只算是昙花一现，一下子就被微博和后来的微信淹没。</p>

<p>很多话想说的时候，总会是无言收场，尤其是这两年体会到人生、命运以及日常现象的多样性和复杂性，
似乎站在每个人同样的角度看问题，一切都成了可理解，当事物变得可理解的时候，同时觉得批判反而是
不合适的，便更加觉得沉默反而是平和安宁的方式。在网络写文章是有风险的，尤其是见过互联网大大小
小的人肉搜索和语言暴力事件之后，理性的讨论需要以尊重和共识为前提。</p>

<p>我不确定博客是否在以后会有复兴的时代，但短期肯定是不会了。微博和微信虽然便捷，也非常适合记录
一闪而过的灵感；而更深入的思考，我依然以为博客是适合的方式。我从来没想过以营销的方式来运营这
个地方，一如过去只是一群相熟的博友的笔头交流那般。太热闹了容易失真。</p>

<p>断不成续，暂且以此，作为这个地方的起点吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
