<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | K]]></title>
  <link href="http://k.arttechresearch.com/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://k.arttechresearch.com/"/>
  <updated>2016-01-07T21:53:17+08:00</updated>
  <id>http://k.arttechresearch.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[K]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[MOOC]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2016/01/07/mooc/"/>
    <updated>2016-01-07T14:46:32+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2016/01/07/mooc</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在MOOC的三大学习网站里，edX，Coursera，Udacity的定位是不同。</p>

<p>edX，以MIT和Harvard为主，引领着美国其他常春藤学校，精品课程较多，而文科和社科性质的课程，是很好的；而现在引入的工业协会和微软等，也是edX的核心竞争力之一。</p>

<p>Coursera，课程大而全，非常像综合性大学，汇聚了世界各大高校，而各个水平的高校和各个学科的课程，都可以在此找到；斯坦福的课程也主要在此。</p>

<p>Udacity，更像是理工科学校，而又以计算机科学为主，与工业界挂钩，计算机专业的人，可以在这里找到很好的企业培训，这边的课程以实用性为止，如果是计算机课程，我是非常喜欢Udacity的课程的。</p>

<p>但，如果是计算机专业，单是上网课是不足够的，项目，尤其是企业项目，才是进步最快的学习方式。以项目带动学习，在项目中碰到问题，然后再寻找课程学习具体的内容，这样的学习动机，效率是明显的。有意识地建立自己的知识架构，拓展枝叶，这是我的学习方式。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Knowledge Refactoring]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2015/12/31/knowledge-refactoring/"/>
    <updated>2015-12-31T00:24:26+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2015/12/31/knowledge-refactoring</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>知识的重构</h2>

<p>1</p>

<p>从模糊到清晰，再从清晰到模糊，如何结构化自己的知识体系？</p>

<p>知识总在更新迭代，每一次的更新，都可能推翻过去的认知，重建起新的结构，就如代码的重构。
我尝试过去结构化自己的知识技能树，但，整体而言，需要大量的笔记为依托。微博适合记录一闪
而过的灵感，因为轻松，短小，可以自由地天马行空；博客，适合做稍微长篇的记录，重构一小块
的知识树；再整体的体系，是书籍，要写成一本书籍，还是需要大量的笔记为依托，再重新编排这
些笔记，使之结构化。记录，总是好的开始，也是灵感的重现，为日后作参考提供了有效的线索。</p>

<p>所以，我喜欢记笔记，包括在写代码的时候，边开发边记录的开发步骤，也为今后的步骤重现，提
供了极大的方便。</p>

<p>文字是清理思绪的有效方法。回顾过去，依然觉得在曾经的博客岁月里，文思泉涌，思维活跃；另
外，文字可以帮助清晰表达自己的观点；而在编写文字的时候，脑子的思路会变得越来越清晰，并
且，可能会出现新的想法，或发现新的结构。</p>

<p>总结：</p>

<p>－ 微博：记录一闪而过的灵感<br/>
－ 博客：梳理小模块的知识<br/>
－ 书籍：整理知识树</p>

<p>2</p>

<p>如何系统地获取知识树？</p>

<p>如果是专业知识和概念，若初始没有太多的了解，维基百科是很好的开始，然后顺着维基百科的
总结，做笔记，顺藤摸瓜，再对应的参考文章链接，再阅读，再找对应的参考链接，可以尽快地
找到该领域的知识结构。</p>

<p>另外一个途径，是谷歌的论文搜索，可以了解前人已经做了什么。</p>

<p>若需系统化地了解专业知识，书籍是非常好的选择。</p>

<p>若是代码，起了一个新想法，先在Github或谷歌搜索一下项目，看看前人是否已经做了相应的工
作，如果碰到好的实现，就不必再重复造轮子；如果实现尚可，可以改进代码；如果碰不到或没
有好的实现，再自己重新起一个新项目。</p>

<p>3</p>

<p>知识是如何迭代的？</p>

<p>随着认知的深入，知识树会更新，重构原有的知识树，重新结构化；然后再深入了解更多的内容，
再结构化，经过几轮的迭代更新，会出现比较完整的知识树。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[A Little Bird]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2015/12/27/a-little-bird/"/>
    <updated>2015-12-27T21:10:14+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2015/12/27/a-little-bird</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>小鸟</h2>

<p>小鸟和妈妈住在树林里，有一天，小鸟想到树下看看地面。这时，恰好风雨，树枝与地面平衡，小鸟顺着树枝
到地面了。</p>

<p>到了地面，小鸟想回到树上，小鸟看看树上，蹦啊跳呀，尝试几次，跃回了树上，回到了最初和妈妈站立的地
方。小鸟哭了，妈妈转身，看着小鸟，惊讶不已。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Reading]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2015/11/08/reading/"/>
    <updated>2015-11-08T02:48:04+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2015/11/08/reading</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>夜读</h2>

<p>读杨绛先生的《我们仨》，在深夜，绝迹于微信之后，重拾夜读，一如去年夜读法语那般，似乎，已是很
久远的事情，但，这份阅读的宁静，又让时光延长了，一个短暂的夜，变成了杨绛先生一家的一生，如时光
穿梭机。</p>

<p>我是喜欢杨绛先生的，从读到她最希望得到的法宝是隐身衣，再读到《我们仨》，不过是加深了对杨先生的
喜爱。杨先生的淡然处世，平安度她过了运动时期。杨先生叙事的文字平实，又很容易想起三毛；杨先生
和钱钟书先生的感情，再联想到三毛和荷西。不过杨先生和三毛是不同的，杨先生更安宁，三毛是不羁的，
但两人的文字都真实。</p>

<p>顺着杨先生梦境般的描述，走过了奈何桥，再回到旧时光，回忆的点点滴滴，陪伴着老人剩余的生命，这
样的回忆，应该也是甜蜜的，只是，对一位92岁高龄的老人，或许意味着更多，我很想了解一位已然104岁
的老人现时的生活。到底是有多淡然的态度，才能波澜不惊地面对生活的起伏动荡；但，无论多淡然的人，
在面对生离死别、生老病死这样的自然规律和现象时，还是会无助的。</p>

<p>但愿这样的夜读继续。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Business Models]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2015/10/26/business-models/"/>
    <updated>2015-10-26T22:38:09+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2015/10/26/business-models</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>商业模式</h2>

<p>2008那年坐地铁，经常会碰到免费派报纸还送一些小礼品（水或纸巾等）的情况，当时还好奇，报纸
从何盈利，然后知道了广告在支持着报社、杂志社的日常运营。相比小时候每天订阅的报纸，当时
的商业模式，也许也是时代和行业的一种革新。</p>

<p>再到后来，接触到互联网的商业模式，更是五花八门了。恰好有人提起，随手记记自己知道的免费的商业模式。</p>

<h3>1. 广告</h3>

<p>2008年前，这可能是大多数互联网企业的盈利方式之一，尤其是网络刚普及的时候，大量网站如雨后
春笋，早起的鸟儿，只要保持网站的一定流量，广告收益足以维持网站运营。那时也有很多站长自立
门户。</p>

<p>典型企业：谷歌广告</p>

<h3>2. 佣金</h3>

<p>媒介平台常用的一种方式，平台类似集市，只是提供一个载体，平台用户分成两类，平台在交易金中
抽取提成。提成一般是交易的百分之几。用户可以是买家和卖家，雇佣者和被雇佣者，教师和学生等。</p>

<p>典型企业：eBay、Freelancer。</p>

<h3>3. 阶梯式</h3>

<p>有些以用户作分类，有些以功能作分类。如果是以用户作分类，比如个人用户和企业用户，普通会员和
高级会员等；如果是以功能作分类，基础功能免费，高级功能（附加增值功能）付费。</p>

<p>典型企业：LinkedIn</p>

<h3>4. 捐赠</h3>

<p>接受个人或机构的捐款。</p>

<p>典型企业：维基百科</p>

<h3>5. 初创企业</h3>

<p>初创企业为了培养早期用户，也会提供免费的产品和服务，尤其是这两年，移动端的叫车软件和外卖软件
早期一般会给用户补贴，鼓励用户使用新产品，以培养早期的一批用户。移动端的互联网金融，也有类似的
现象。</p>

<p>典型企业：滴滴打车、淘点点</p>

<h3>6. 增值服务</h3>

<p>给主流用户提供免费的产品，然后挖掘用户价值，给特定的企业提供相应的产品和服务。比如在线教育平台，
除了提供免费课程外，认证证书付费外，还为企业提供人才（猎头角色）。也有一些数据公司，给用户提供一
种产品，然后给特定企业提供数据服务。</p>

<p>典型企业：Coursera</p>

<h3>7. 咨询服务</h3>

<p>一些开源的软件，软件是免费的，但咨询和方案是付费的。</p>

<p>典型企业：Linux、Ｒ、Hadoop</p>

<h3>8. 线下业务</h3>

<p>有些站点，线上平台只是交流的接口，线下业务才是盈利的核心。这种情况，似乎传统行业转互联网企业
的情况比较多。比如一些在线二手车交易平台，公司内部会有专人收购这类车，再转手卖出；比如一些电商
平台，线上只是订单，线下产品配送，售卖产品才是核心。</p>

<p>典型企业：亚马逊在线商店</p>

<h3>总结</h3>

<p>企业的盈利模式，免费只是表象，背后一定有其他业务在支撑着运营。而在互联网企业中，企业的盈利模式
很可能是多样的，是几种方式的结合。</p>

<p>回到传统行业或传统的商业模式：提供一种或多种付费产品和（或）付费服务，互联网企业的“免费”的盈利
方式，几乎都是一种或几种其他业务，支撑着一个大容量的免费的用户平台。从这点看，还是很遵守八二法
则的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
