<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | Kelly Chan]]></title>
  <link href="http://k.arttechresearch.com/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://k.arttechresearch.com/"/>
  <updated>2015-10-23T19:02:11+08:00</updated>
  <id>http://k.arttechresearch.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Kelly Chan]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Logic and Thinking]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2015/10/15/logic-and-thinking/"/>
    <updated>2015-10-15T22:14:42+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2015/10/15/logic-and-thinking</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>逻辑与思考</h2>

<p>验证错误，只需一个反例。和别人进行讨论的时候，似乎举个反例，也很容易论证一些事物的真伪。</p>

<p>比如，语言考试，是否母语人士必能高分通过？前提假设，该母语人士的日常听说读写能力流畅。
事实是，语言考试和日常交流还是有区别的。日常交流，可能只需双方明白各自的意思，达到沟通的
目的；而语言考试，除了语言的听说读写能力外，可能还需要相应的解题技巧、逻辑推理，甚至某些
方面的专业知识或技能。这样，可以很容易理解，为什么有些人日常外语沟通流畅，却不一定能高分
通过高考英文题或考研英文卷，后两者，除了听说读写，还需要考查和日常交流不同方面的能力。</p>

<p>因为这样的讨论，引出了学习的模式。快速学习的方法，似乎就是快速找到该领域的规律、法则或模
式，然后灵活地应用到具体的场景、情景中。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[The Colors]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2015/10/15/the-colors/"/>
    <updated>2015-10-15T12:31:35+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2015/10/15/the-colors</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>修色</h2>

<p>准备把默认的背景色白和页面的背景色淡灰对换一下，不想没这么简单。
一旦修改，同页面的其他的配色必须重来。</p>

<p>不知哪位画家曾记，某年某月某日，他呈递了一幅人像给皇帝，皇帝过目，
希望小修一个小部位。画家答曰：“若修改，则需XX天。”
皇帝不解，画家解释说：“修了这一小处，其他XX，XX等部位也需要一并修改。”</p>

<p>事物关联性这么奇妙，稍微改动一下，整体就变化了。而我自己的页面，主要是
配色改变了，色彩对比度变了，牵动其他地方也需要修改，估计需要把整个主题
切换，才能呈现我相对合意的界面。大修。</p>

<p>色彩也有其有趣的地方，比如，深色背景＋浅色前景，更能突出内容，这也是现在
很多大型网站所用的配色方案：浅灰色的背景＋白色的前背景＋深灰色的字体＋主题
颜色作高亮。扁平化的设计，主题突出，内容清晰，阅读体验好。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Just for Fun]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2014/09/02/just-for-fun/"/>
    <updated>2014-09-02T11:35:22+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2014/09/02/just-for-fun</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>夜不能寐，遂起来看动漫。现在已经习惯用法英中切换，用于学习各种不同的表达，脑子里浮现出这样的句子：</p>

<p><strong>我在用法语英文字幕看关于中国饮食的日本动漫。</strong></p>

<p>玩味之处，是法、英、中、日都集合在句子里，我又试着把它转换成英语：</p>

<p><strong>I am watching a Japanese comic in French that with the subtitle in English,
which is about the Chinese cuisine.</strong></p>

<p>玩味之处，还是把Japanese, French, English, Chinese融合到句子中。</p>

<p>顺着思路，写了一道题：</p>

<p>汉语等级考试之听力题，现在请听题：<br/>
甲：我在用法语英文字幕看关于中国饮食的日本动漫。<br/>
问题：请问我在看哪国的动画片？<br/>
（1）法国<br/>
（2）英国<br/>
（3）中国<br/>
（4）日本</p>

<p>胡闹一下。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[What Makes a Successful Casual Game]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2014/08/04/what-makes-a-successful-casual-game/"/>
    <updated>2014-08-04T12:56:02+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2014/08/04/what-makes-a-successful-casual-game</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Recently, I played both casual games: one is Circle the Cat which is the
simplified version of Chinese Go, another is Fluppy Bird which is like a game
we played in the childhold.</p>

<p>I found they have some common factors:</p>

<p>&ndash; It is easy to play, users just need to tap tap tap.<br/>
&ndash; It is difficult to pass, it needs some strategies if the users want to pass the games.<br/>
&ndash; Both are modified from the traditional games.</p>

<p>Because it is easy to play, users can play it at the leisure time; because it
is not easy to pass, it pushes the users to think about the strategies, and
then shared the scores with their friends, that makes the game popular.</p>

<p>In the contrast, as a developer, learns the strategies from the traditional games, designs the
cartoon images which please the users, and uses the users' languages, perhaps it
is one of the strategies when develop a casual game.</p>

<h2>休闲游戏</h2>

<p>近来玩了两款游戏，一个是在微信非常流行的《围住神经猫》，另一个是《Fluppy
Bird》，发现两者有着共同的特点：</p>

<p>&ndash; 玩法简单，神经猫只需点点点，小鸟也是。<br/>
&ndash; 策略不简单，神经猫带着围棋的解法，小鸟需要时间习得平衡（时间、方向、重力）。<br/>
&ndash; 两者都是传统游戏的改良，带上了可爱的界面，可亲民。神经猫改自围棋，披上了神经猫的网络用语；小鸟像小时候玩的小球不能碰着旁边的铁圈，也像小时候玩的飞机，披上了可爱的小鸟造型，也让人联想起愤怒的小鸟这款游戏。</p>

<p>因为玩法简单，用户可以在闲暇的时候玩；因为策略不简单，激起了用户挑战的心理，再加上晒成绩或有排行榜，更增添了游戏传播的可能性。</p>

<p>而作为开发者，把传统游戏修改为符合时代特征的语言和卡通形象，也是开发的一种思路吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Composing Song Ci With Chinese Herbs]]></title>
    <link href="http://k.arttechresearch.com/life/2014/07/09/composing-song-ci-with-chinese-herbs/"/>
    <updated>2014-07-09T21:00:00+08:00</updated>
    <id>http://k.arttechresearch.com/life/2014/07/09/composing-song-ci-with-chinese-herbs</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>药名联句</h2>

<p>看着别人用中药名联句(<a href="http://www.douban.com/note/368114269/">相思续断半夏风</a>)，也试了一试：</p>

<p>寒水石，<br/>
忍冬待半夏。<br/>
千里红花炼沉香，<br/>
一枝玉竹筑仙茅。<br/>
天冬何时了。</p>

<p>药名：寒水石，忍冬，半夏，红花，沉香，玉竹，仙茅，天冬</p>

<h2>Composing Song Ci with Chinese Herbs</h2>

<p>Someone composed <a href="http://www.douban.com/note/368114269/">Song Ci with the names of Chinese Herbs</a>, then I had a try, just for fun:</p>

<p>With the white stone standing besides the iced water,<br/>
It is waiting for the mid-summer in this winter.<br/>
Using thousands of the red flowers to make a bottle of perfume,<br/>
A pretty bamboo to build a maison in the paradise.<br/>
When will be the end of this winter?</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
